尖東倒數騷亂 警民互摑 Happy New Year

【本報訊】除夕夜數以萬計市民湧到尖沙嘴海旁一帶狂歡盡興，「倒數」時群眾的情緒達至沸點，一批青少年興之所至，突然拾起廣場上的花盆肆意拋擲，二千個盆栽遭惡意破壞。有旅遊業人士擔心，青少年的行為會讓遊客留下不良印象，感覺香港社會混亂。另外，當警方控制場面時，一名「藍帽子」警員竟與一名少年互相掌摑，過程被電視台拍下。 記者：梁麗娟

除夕倒數當晚，尖沙嘴文化中心對開聚集近一萬五千名市民，踏入二○○二年一刻，在場慶祝的市民欣喜若狂、情緒高漲，不少青少年如發狂般互相推撞，邊叫囂邊拋擲螢光棒。警方不斷廣播，呼籲市民盡快離開。
當人潮慢慢散去時，一批青少年突然高舉放置在廣場中的盆栽，用力往地上擲，在群眾效應下，市民紛紛拾起盆栽狠狠地拋擲，結果二千個盆栽遭打翻弄毀。在場的遊客被現場混亂情況嚇得目瞪口呆，一位台灣旅客激動地表示：「暴動！太可怕，香港應該比台灣更有法治，嚇死我們。」

警方：沒人投訴
其間一隊藍帽子警員走進人群中央，勸喻一批青少年離開，疑有人態度囂張，與警員對罵互摑。從無電視拍攝的影片清楚看到，一名背向鏡頭的警員兩度掌摑面向鏡頭、瘦身材的金髮少年，雙方並互相推撞，在旁的群眾一度起哄，最後在警員勸喻下散去。
投訴警方獨立監察委員會主席勞永樂觀看錄影帶後表示，警方應盡快展開調查，詳細了解當時的情況及警員是否濫權。
而警察公共關係科署理總警司范錫明辯稱，不能單靠電視台拍攝所得的畫面，斷定警方濫用暴力，他指前線警務人員面對龐大的群眾時，有必要採取適當行動執行職務。
警方昨日表示會就刑毀盆栽事件與康樂文化署進行檢討，至於藍帽子被指掌摑少年，警方迄今未收到任何市民遭受警員不禮貌投訴，並對參加慶典中有人未顧及大眾安全和採取不合作態度感到遺憾。社工則指，社會應提供更多渠道予青少年宣洩情緒。

狂歡後污處處
市民通宵達旦迎新歲後，尖東海旁一帶滿目瘡痍，景致優美的尖東海旁一夜之間變得污穢不堪，廢紙、綵帶、螢光棒、汽水罐、壓縮氣樽散布每個角落，四處遺下「噴雪」污，鐘樓旁水池的垃圾載浮載沉。康文署園藝組職員一早到場搶救植物，逾三十名清潔工人到廣場清理垃圾。
另外，市民在尖東一帶狂歡盡慶釀成多宗意外，兩男一女分別被壓縮氣體灼傷眼部及氣體罐擊傷頸部；十七歲袁姓少女途經星光行時，突然感到臀部刺痛，疑被尾隨的印巴籍男子以銳物刺傷。

咁互摑片呢？

練志偉

幾多年前

2002年

2002年應該得360P

新年 警員 互摑

2017年都仲係大把240p
2002年我諗應該得96p

有電視台拍攝到警方在控制場面期間，一名「藍帽子」警員與一名少年互相掌摑。(電視畫面)

( Show Blocked User - 寶福山雅治🎸 )

睇topic都知你回帶

12'13開始

條友做咗大佬未？

HAT P 撩 E 牙 呀
好記得

連登仔咁多細蚊仔應該唔知咩事
段片我仲記憶猶新

2002呢到九成人都未出世

呢道D 人應該唔識紫妹, 賭撚, 鄧幹廉, 10A王, 煙民, 解碼王

有印象既首代黑警

Happy new year呀

警察制服好正

當年好似係傾向狙擊條mk
誠然“happy new year”個解釋都俾人笑到面黃
唔知今時今日發生同樣事情輿論又會如何?

有聲

條友宜家點

（哈…哈…哈…哈…）

睇返當年 警民衝突 綁架 職業殺手殺富商乜都有 依家好似治安好咗咁

睇到好感慨

果期好興呢句野

Happy New Year

當年10歲 無睇過單新聞
只記得當年好興好串咁拍同學仔塊面話：「呀sir happy new year ar!」

家陣先知原來咁黎

屌 9成未出世

當年老豆老母成日扮呢句走黎玩掌摑

成日有槍戰

廉署同警察不和

happy new year

當年TVB新聞都算正常
都講左好耐

練志偉近況幸福嗎

有條片都好想搵返
內容大概係無線新聞訪問一條mk仔噴漆
條mk仔好霸氣話如果無左佢地噴，清潔工人無野做會失業
好想搵返呢條片

14:09個細老好得意

當年嗰啲廿幾歲嘅青年都變唒三四十歲
唔知佢地今時今日過成點
嗰陣樓價仲咁平正值黃金歲數
唔知會唔會已經高談闊論，大談成功心德鬧廢青買唔到樓

個陣放完假我仲要對住個訓導主任咁做
最後比人記左個缺點

唔係

街邊d老mk著到成身aape 日頭做地盤 夜晚去叫雞就係佢地

之後佢停學半年，入住兒童之家個d地方
利申：同班同學

Happy new year!

開心呀麻 玩呀麻
幾舊水無左咪無左囉 照噴!

連登d小朋友應該好多果時都未出世